---
title: LAN Share - Spontan Dateien im LAN versenden
date: 2019-11-09T17:25:48+0100
categories:
- OSBN
- General
tags:
- Dateien
- Verteilen
- LAN
slug: lanshare-spontan-dateien-im-lan-versenden
---
Vor ein paar Tagen habe ich mir auf mein Notebook etwas heruntergeladen, dass ich schlussendlich auf einem anderen Rechner benötigt habe. Um nicht wieder den Turnschuhadmin spielen zu müssen, habe ich mich gefragt, welche Möglichkeiten es gibt, Dateien möglichst ohne größeren Aufwand von Rechner X auf Rechner Y zu kopieren.

Der Bequemlichkeit halber bin ich bei [LAN Share](https://github.com/abdularis/LAN-Share) gelandet. Das Tool hat nur die Aufgabe Dateien bzw. ganze Verzeichnisse von einem Rechner zum anderen im LAN zu transferieren. Ideal, wenn man nur alle paar Monate mal etwas spontan kopieren will.

{{< image src="LANShare.webp" alt="LANSHare" >}}

Die grafische Oberfläche ist im Grunde idiotensicher. Man klickt links oben auf "Send" und wählt dann aus, ob man Dateien oder Verzeichnisse versenden will. Dann wählt man die gewünschte Datei oder Verzeichnis aus und anschließend den Rechner der die Datei empfangen soll. Dort sollte logischerweise LAN Share auch gestartet sein. Abschließend klickt man auf "Send" und das war es schon.